<resources>
    <string name="app_name">Wisata Curug Bogor</string>
    <string name="textview">TextView</string>
    <string name="title_activity_curug_panjang">curug_panjang</string>
    <string name="description_txt">1. Perhatikan Peraturan yang Berlaku .
        Di kawasan air terjun yang dibuka untuk umum, biasanya terdapat beberapa aturan resmi yang tidak boleh dilanggar dan harus dipatuhi oleh pengunjung air terjun, seperti dilarang membuang sampah sembarangan, dilarang kencing sembarangan, hingga dilarang mengotori aliran air dengan bahan kimia (shampo atau sabun).
    2. Jangan Pergi Sendirian

Jika Anda sedang berwisata ke air terjun, sebaiknya Anda tidak pergi sendirian. Ajaklah orang lain seperti teman, pacar, atau sanak keluarga. Jika anda pergi sendiri, maka dikhawatirkan akan mengalami kesulitan saat terjadi sesuatu yang membahayakan. </string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="profil1">Curug Ngumpet merupakan kawasan wisata air terjun yang terletak di desa Gunungsari, kecamatan Pamijahan, Bogor, Jawa Barat, Indonesia. Dan terletak di Taman Nasional Gunung Halimun Salak, Kabupaten Bogor. Curug Ngumpet merupakan wisata air terjun yang masih belum diketahui oleh banyak orang, karena kawasannya yang memang kecil dan terletak di kawasan hutan lindung. Tapi meski begitu Curug Ngumpet yang terletak di kawasan hutan lindung ini menawarkan berbagai fasilitas yang cukup memadai, bagi yang suka udara segar di hutan rindang untuk para wisatawan dari daerah perkotaan, melakukan perkemahan, atau menjelajahi curug dengan hiking ringan atau hiking berat. Curug Ngumpet merupakan salah satu serangkaian tempat wisata di kawasan Gunung Bunder, Pamijahan. Fasilitas yang tersedia di Curug Ngumpet, yaitu penginapan di sekitar Curug atau penginapan di kawasan Gunung Bunder, tempat perkemahan, dan outbound. Ada juga tempat makan, atau tempat ibadah yang memadai untuk para wisatawan.</string>
    <string name="profil2">Curug leuwi lieuk ini berada didekat curug Leuwi Hejo yang lebih dulu terkenal. Panoramanya yang berupa bebatuan tinggi dengan air jernih berwarna hijau tosca, curug yang satu ini disebut sebut sebagai green canyonya bogor. Wajar jika kemudian curug yang berada di kawasan Babakan Madangl ini langsung viral di instagram. Namun untuk menjamahnya butuh perjuangan ekstra, setidaknya kamu harus jalan kaki selama 35 menit dari area parkir. Jalurnya cukup menantang, namun pemandangan disekitarnya seolah membius rasa capekmu. Trek naik turun engan kontur yang curam menjadi jalan selanjutnya yang harus kamu lalui. Setelah berjalan sekitar 10 menitan, kamu akan menemukan pertigaan jika kekiri ke curug barong dan kanan arah Curug leuwi lieuk. Jalan tersebut akan membawamu disebuah sungai. Untuk menuju curug leuwi liuk ada dua, pertama menyusuri sungai namun konsekuensinya badan basah atau melalui bukit dengan jalur yang menanjak.</string>
    <string name="profil3">Curug Barong merupakan salah satu curug yang bisa dimasukkan dalam kategori kedua. Keberadaan curug ini hanya diketahui kalangan tertentu saja. Biasanya anak-anak muda yang hobi traveling ke alam. Kalaupun ada yang tahu, tidak banyak yang mau berkunjung ke sana karna aksesnya yang tidak mudah. Curug Barong berada di Desa Karang Tengah, Kecamatan Babakan Madang. Lokasi tempat ini berada satu kawasan dengan Leuwi Hejo serta beberapa tempat menarik lainnya. Daya tarik utama curug ini adalah airnya yang terlihat sangat jernih dan menyegarkan. Aliran air yang berada di curug ini berasal dari salah satu sungai di Bogor yakni Sungai Cirangrang. Sungai ini membentuk beberapa curug di Bogor. Salah satunya adalah Curug Barong ini. Tantangan utama untuk berkunjung ke Curug Barong kondisi medan yang cukup menyulitkan. Kita butuh trekking selama sekitar 40 menit dari lokasi parkir melewati area persawahan serta jalan setapak yang cukup tricky. Jika kamu termasuk jarang jalan kaki, berkunjung ke Curug Barong akan sedikit melelahkan.</string>
    <string name="profil4">Curug Panjang merupakan pilihan yang tepat untuk berwisata karena aksesnya yang relatif lebih mudah dijangkau jika dibandingkan dengan curug-curug yang lain. Berlokasi di Citamiang, Desa Megamendung, Kecamatan Megamendung, Kabupaten Bogor, Provinsi Jawa Barat. Lokasi Curug Panjang kurang lebih 20 km dari Kota Bogor dan dapat ditempuh dengan berkendara selama kurang lebih 1,5 jam. Kendaraan yang dapat digunakan adalah sepeda motor dan mobil, tidak disarankan untuk menggunakan bus atau kendaraan besar lainnya karena jalan menuju ke Curug Panjang ini relatif sempit. Berada di kawasan yang luas, Curug Panjang dikelilingi oleh pohon-pohon dan batu-batu besar. Saat menuju ke curug ini kita akan disuguhi oleh pemandangan yang menarik.. pohon-pohon pinus, villa-villa, keseharian masyarakat Desa Citamiang dan tak lupa pemandangan Gunung Salak dan Gunung Gede dari kejauhan.</string>
    <string name="profil5">Curug Luhur adalah sebuah air terjun yang berada di daerah kecamatan Ciomas, Bogor. Tingginya 624 m. Curug yang mempunyai dua air terjun yang sejajar ini terletak di Gunung Salak sekitar 70 km di selatan Jakarta. Arus air di curug ini kuat dan cukup berbahaya. Demikian pula di bawahnya terdapat pusaran air yang kuat dan dapat menyeret orang ke dalamnya.Curug ini merupakan salah satu objek wisata yang ada di daerah ini. Daerah ini juga terkenal karena menghasilkan nanas yang manis dan kering serta durian rancamaya.</string>
    <string name="profil6">Curug Ciherang merupakan salah satu wisata air terjun yang populer di Kabupaten Bogor, Jawa Barat. Daerah Bogor memang terkenal dengan suasana alamnya yang sejuk dengan pemandangan yang indah, tak heran jika banyak tempat wisata yang selalu ramai pengunjung saat akhir pekan maupun musim liburan. Curug ini tak seperti Curug Bidadari  yang dibawahnya terdapat kolam khusus untuk bermain air. Tetapi di kawasan wisata ini kamu akan menemukan sesuatu yang unik dan berbeda yaitu adanya rumah pohon dan jembatan gantung diatas ketinggian. Adanya rumah pohon ini merupakan daya tarik utama bagi para wisatawan dari wisata air terjun Ciherang yang menyegarkan ini.</string>
</resources>
